無論你係真心想係2019dse搞事定係9up都好，麻煩你地入黎望望呢d數字先

香港學生自殺事件列表
2017至2018學年
學生 年齡 就讀級次 自殺日期 參考來源
黃姓男生 18 英國留學生 2017年8月6日 [88]
何姓女生 17 休學一年 2017年8月10日 [89]
麥姓女生 21 大學三年級
（香港中文大學） 2017年8月13日 [90]
何姓女生 15 中四 2017年8月26日 [91]
林姓男生 19 香港專業教育學院 2017年8月31日 [92]
馮姓男生 23 加拿大留學生 2017年9月2日 [93]
文姓男生 16 中五 2017年9月5日 [94]
吳姓男生 17 中六 2017年9月25日 [95]
伍姓男生 20 工商管理副學士
（香港能仁專上學院） 2017年10月6日 [96]
曾姓男生 11 小六 2017年10月12日 [97]
麥姓男生 17 中六
（油塘天主教普照中學） 2017年10月12日 [98]
周姓男生 19 休學 2017年10月20日 [99]
林姓男生 21 半工讀學生 2017年11月6日 [100]
錢姓女生 17 中六
（滙基書院（東九龍）） 2017年11月20日 [101]
簡姓男生 19 大專（休學） 2017年11月23日 [102]
陳姓女生 16 中五 2017年11月28日 [103]
劉姓男生 21 大學一年級
（香港中文大學） 2017年12月9日 [104]
王姓女生 15 中四 2017年12月10日 [105]
熊姓男生 25 大學四年級
（香港浸會大學） 2017年12月15日 [106]
周姓女生 23 大學四年級
（香港理工大學） 2017年12月17日 [107]
熊姓女生 14 中三
（順德聯誼總會梁銶琚中學） 2018年1月2日 [108]
黃姓男生 17 中六 2018年1月2日 [109]
林姓女生 17 休學 2018年1月14日 [110]
蔡姓男生 19 大學一年級
（香港中文大學） 2018年1月16日 [111]
陳姓女生 17 中六 2018年1月26日 [112]
張姓女生 21 中六
（中華基督教會公理高中書院） 2018年2月19日 [113]

當中有一大半都係就黎考dse既中學生黎
連登仔成日話00後廢，係架我認同架
不過我認為佢地只係弱在eq同埋心理健康方面
00後生長於資訊時代，物質充裕，但同時面對壓力多左，心理健康遠比80,90後差
你地望下名校secret班細路幾多人信左你班連登仔9up？幾多人驚到喊咁口？

係呀你地9up就好過癮，但佢地就日日擔驚受怕。試想像呢班咁脆弱既細路無緣無故比你班連登仔精神虐待，結果會點？留名等睇2019dse前夕每日十單跳樓

我知，波叔正廢柴丫嘛，報復政府丫嘛，問題係你地去dse搞事，林鄭同波叔都只係會食花生等睇表演架咋。79日雨革同魚革都撼動唔到政府分毫，你竟然會覺得係oral考試唱歌就做到？

我唔期望連登仔會身體力行支持班00後，不過唔幫都唔好踩多腳啦

On9, 人生咁多重要野，你唔自殺
你為左功課多打唔到機/父母壓力/朋羣或感情關係而自殺？
唔抵可憐
香港人個個都要考會考，有人什至考過極難既高考，唔會有人可憐/同情咁既人自殺囉

利申：上晒岸，al都考完差唔多十年

全港市民入場支持2019 DSE考生！
有我地支持，你地就多一個excuse, 邊有可能自殺

請睇返第一段
00後既心理健康遠比考al果屆既人差

如果會為呢d事自殺既人
咁到佢返工時 遲早都會自殺

咁到時先屌柒佢腦細啦
至少而家連登仔唔好推佢地去自殺先

同佢地講呢啲有用咩?
一個學生自殺就係悲劇
成班學生自殺就數字
要明白連登有咁多人
有好多人連鍵國都唔係
係上嚟唔想用腦, just for fun架咋
咪成日跟埋班五毛同波台狗帶嘅風向囉

blame the 網民s
政府無做錯到

咁就唔好剩係報DSE,
全個連登夾份去開間start up攞創科funding

我邊到有話政府冇做錯到？
全世界免費考試根本係極其on9既政策(其實成份預算案都on9)
不過政府on9唔代表網民要跟住on9埋一份

鳩噏啫唔慌有人會去

關我撚事

呢佢說話同「而家後生唔捱得少少嘢就自殺」異曲同工
連登仔果然同而家啲廢老係同一種人

9UP當認真
樓主真係當個個連登仔會去玩野

用下腦啦

關閪事？
你個腦裝閪屎架？

玩柒你又點啊名校狗

唔係拉curve咩，有班玩玩下既人考，重易左拎高grade播

Logic錯晒，政府on9你唔走去屌政府，要政府改政策，反而屌網民？

即係如果你覺得派錢唔啱，唔屌政府，反而屌收到錢既市民？

垃圾00後真係好撚垃圾，試就考硬，oral玩死你班新移民

連登仔出名做就碌撚，我當然知係9up
問題係10個9up如果有一個真係去做既會點呢？

同埋我重點係想講大量9up無形中會增加呢班小朋友既心理壓力

講過好多次啦
自修同日校分開計

日日都有人死架啦 一定關DSE事?
政府比我地FREE 我地想去考DSE=搞事 係咩玩法

的確係好唔抵 但無可奈何喺佢地階段黎講的確會睇呢d野睇得好重要 長大回望返緊係覺得傻啦 好多時都係一時之差走去自殺

溫室小花咩 講下就驚 出到去個社會都係咁架炸

你死你事
關我撚事

諗返起呢句嘢

因為讀書而自殺=on9
完

同連登仔講人性？

你睇下依度啲廢老留言先講啦

人地識諗唔同你條on9係香港玩生存遊戲，你搬人出黎擺人上枱

關我撚事？你死你事

出面啲呀婆個閪癢又唔見你過去幫下佢

睇完你個post
我考慮咗好耐

我原本都唔打算考
依家我決定狗衝入場考19年DSE

係香港做窮撚/蠢人 日日全方位比人精神折磨架啦
樓豬要震聾發瞶的話，唔需要將道德責難同學生自殺之因加諸係網民身上喎
直接叫人唔好真係去玩鳩學生咪得

免費考咪去考囉

Wfc

00後真係好撚垃圾

兩登，fb大把人話去搞事
我相信真係去做既人得0.1%都冇

問題係你知班00後幾多真心膠架啦
上年有條友又係9up oral考試搞事
上埋報紙添
唔排除真係有班壓力爆煲既，睇完連登就撻著左條導火線

關我撚事，又唔見波叔睇下我户口？
呢啲00後死幾個有撚所謂
佢唔派錢用啲錢做on9野我哋都自殺啊

你死你賤

低能post

你令我諗起以前高登都有條撚樣叫小皮球, 又係去左搞鳩AL listening
搞到後來到我考AL Listening個陣都幾驚收唔清

有無諗過其他科入去考可以幫 d dse 拉低條 curve ?
其實淨係得 oral 可以搞事 其他都係幫緊佢地

連登仔係年青廢老呢個名真係唔係浪得虛名
又係一樣睇後生過自己既人唔順眼

早啲死好過

咁撚蠢比間名校你讀都冇撚用

講真 我都比樓主搞到心思思想考

所以而家啲後生畀廢老撚真係抵死
呢啲共業黎
三十年後廢青變哂廢老撚下一代就同三十年前嘅廢老一樣，每一代都畀上一代撚，同時仇恨下一代
真係興奮

就算真係考又點，無人會為咗考而去操卷，耐無掂公開試，唔識個答案mode可能仲會拉低條curve啦

回應我啦 柒頭樓主

樓主可唔可以拓展多啲
講下壓力多咗喺邊

係連登講人性 真係傻撚左

唔同階段有唔同嘅煩惱，依家啲後生仔就係最煩讀書。依家呢個社會咁重視入大學，學生補習咁病態，已經睇得出佢地好大壓力，佢地已經將入大學嘅重要性放到好大，入唔到大學對佢地蒞講等於無機會向上爬，無希望，比人標籤做廢柴。然後你堆上哂岸嘅人就話佢地廢，收皮啦，人地自殺係因為唔相信有希望，而唔係受唔住壓力，時代已經唔同啦老屎忽。

睇返我#11個回覆

竟然有人話佢地唔抵可憐
連登。。。

如果咁樣嚇一嚇就跳樓
會唔會係呢個教育制度有太大壓力嘅問題 學生唔識減壓 視dse如生命 係呢個社會愈黎愈嚴重嘅問題 又唔見你去教育局抗議？ 根本治標唔治本
再講 根本歷年dse都有好多人比錢入去倒亂 個個都驚遇到咁嘅人 又唔見個個都跳樓

老老實實如果你係因為成班on9連登仔話要報名考DSE就驚到自殺
你不如死撚左去算

我唔係9up咖, 我真係打算報DSE咖
橫掂呢次預算案我冇一樣野受惠

00後比80,90多左野考，eg tsa
社會上廢中廢老增加，對佢地要求大左(你睇連登班90後都係佢地面前扮老忽)
加上00後老豆老母本身都後生未必識教，令佢變溫室小花受唔到壓力

佢地死
關我撚事
連dse都應付唔到
抗壓能力咁差
依家免費有得考
實玩盡佢

唔報唔考死全家

佢哋有壓力我哋冇? 承受唔到係自己廢 怪得邊個?

抵啦
咁廢早死早著

tsa一向都有囉

關我撚事
19年dse我就報硬

tsa我都考過喎
乜tsa有壓力嫁咩？

關我撚事?

關我咩事
我係ce舊制最後一批
我考唔好係未要怪政府推我去死
我係未又要喊晒口
考唔考dse係佢地既事
因為我地去考
驚我地攪事
佢地就驚
咁出黎做野點算？
係咪有人攪事就唔撚使交稅開工養你地班溫室小花？

福氣嚟㗎🙏，一諗到係香港死做爛做買唔到一層200呎樓，一份人工養唔起冚家，喂！福氣嚟㗎😅

港喱廢老

我鄉下隻狗

港喱廢青

福氣到極點啦🙏，係香港早死係一種福氣啊喂🙏！安心上路😻福氣到極點啦😍，係香港早死係一種福氣啊喂😅！安心上路🍻

已經乜都冇 考個試都要比你批鬥

早死同遲死既分別

點解你覺得DSE考得唔好就要自殺？
佢地要知道人生唔係淨係得考試重要
佢地ep低就可以係佢地嘅excuse？應該係本身低智

佢地驚到喊曬口你就信？
我地話去考你就信？

自己做好自己咪得，駛乜理其他人講乜

no interest
你啲所謂既數據 有啲去左外國讀書咁易上U都讀唔到就知係佢地自己本身有問題啦
賴咩人姐 個個都經歷過 邊個冇壓力呀
少少野都承受唔到你到時候點出黎社會做野？
兩者分開考 除左oral
咁你係有實力你驚條春咩

咩事
你裝備好自己又有咩好怕
本身都有一班人RETAKE架啦
佢考過一次有經驗點解你唔去批鬥佢 ?

仲有呀
呢個係公開試
幾時講過淨係比校生考 ?
比你一勞永逸考到上U咪又係掛住上莊屌女
社會發展成點又WFC
到你FG之後搵唔到工又話人地無比機會你
唔怪得之咁多人咬老綜啦

屌你老母而家啲00後真係玻璃心到

因為政策出錯 就代表玩野係合情合理
連登仔

好多老屎忽

政策問題唔屌政府而去拎班學生發洩
連登仔同出面班廢老廢中有咩分別？

世代對立
00後屌柒哂你班仆街90 80 70 60後

睇到好多連登仔其實心態同廢老係無分別

有料怕咩人爭先

咪係 一定去玩班00後

早幾日就話廢老迫死d學生
而家自己唔撚抵得d 00後就話因為讀書而自殺無撚用

咁得閒點解唔溫書 仲喺度上連登FB追post 然後考得唔好就賴我地

終於有人講句人話

老老實實 關我地撚事
圍內鳩Up下都唔得 又係堆名校垃圾話唔上連登睇
依家睇完又要屌

正常人都唔會得閒請假考啦
鳩Up當事實

on9 學生自殺咁點？
係香港人都知 學生自殺只係數字
但係高官啲仔女自殺就係故事啦
全港媒體，高官都會聲明哀悼

要考既比錢都會考 唔考既你免費都唔會考 連登仔9up 架姐

收啦，你咁撚大個人都重係咁無腦
會唔會係因為呢件事又提高自殺既數字啊?
你係要屌都屌下個政府點解咁撚on9諗d咁既政策出黎啦
重話利申自己考AL又乜乜柒柒

人地有人地做
反對派都有溫和同行動派
相輔相乘
你溫和嘅未去解釋比班中學生聽，將矛頭一齊對住政府囉
你道德割蔗 ，十足十左膠係雨傘做鬼推前線示威者去死咁
外國都有人和平抗議，有人掉汽油彈燒車啦
人地未又係一齊做 大家都係去政府表達不滿你理得人
你未去用自己個套溫和手段幫手囉
到底邊個分化反對力量呀？
政府自己搞個智障預算案出黎，我地都唔搞得？
你係咪鬼呀
列堆唔關事嘅自殺數字出黎做乜柒呀
係個政府迫人自殺，你幫政府轉移焦點做乜鳩呀

遇少少挫折就要用死去逃避咁撚廢
依到大把人由細到大都俾人話唔死都冇用啦
咪由係繼續係度
2019唔得咪2020囉
咁就自殺搵鬼可憐你
係咁的話政府最好年年免費考
搞翻個港版國定殺戮日

講真啦 得罪講句 如果考得唔好就要自殺 我可以講 你呢d 人將來都總有一日會自殺
屌你考個dse 唔得咪考多年lo 咁都要自殺就證明條友本身aq 低 就算今年考試比你過到關 讀到大學or 出來做野一樣會遇到問題 咪又係會跳樓
你話我無同情心都係咁話
所以唔該你d dse 雞唔好拎呢d 垃圾自殺point 叫人唔好報dse 自己比心機溫下書好過啦

見都未見到有人搞事就去死，咁就抵撚死啦，驚驚驚

你都講到咁，咁撚廢早死早著啦

我宜家慘過死呀
同我講呢D

你唔同劏房波講？

劏房波做壞人
我就要做好人？

班垃圾自殺關我撚事咩
每一代都覺得自己係最慘㗎啦

啲思維同口吻已經一樣

廢老: 想當年我哋得兩間大學 而家啲八九十後已經好幸福
班廢青少少挫折就頂唔順 賴政府 賴我哋霸住個位
係有料嘅點會買唔到樓上唔到位
而家糟質你就係畀緊考驗你哋 袋緊錢入你袋
等你知道社會係唔公平

被啲人講一講就驚
你估班人真係溫書入去同你考咁on9咩
幫你拉埋curve多鳩謝人tim啦

識幾個考幾個5*都話會考
自修生仆街了

咪小小野就放大黎講啦，要咁計，第一屆dse咪仲大壓力。唔單止做白老鼠，所有媒體都成日討論，持續咗幾年。咁又點計阿？
就算唔9up，佢係亂諗野唔專心溫書既，咩都會加大佢壓力架啦。遲下報考人數多既，又會大壓力。佢自殺又關事？
9up下都要比人審判

得罪講句，心理質素差過以前d人好多
小小事都喊生喊死

你又知係讀書壓力 唔係溝唔到女，被分手，家庭問題，犯左法怕坐監，有精神病而跳樓?

原來真係有人會驚
咁我認同樓主,佢地真係好廢
有好多想報既其實真係想感受下DSE同AL,CE既分別
5p登既吹水多
邊會浪費時間去玩
放心啦
入去搞事實俾人起出來啦

老實講 佢死關我咩事
條命自己都唔珍惜 要我可憐佢？得佢地有壓力？
有壓力大撚曬？
唔好企係道德高位指指點點啦柒頭

唔講睇人仆街係香港人慣性，無得避。
講下樓主既第一點，佢係溫室植物就要保護一世？
如果反過黎睇，網上既9up恥笑，幫佢地提前一年做好心理準備，提升抗壓力。一年後睇，呢件係好事定壞事呢又？

成撚日淨係識用band 1嚟自我感覺良好,真可悲

小乜撚野朋友 小朋友會諗點去自殺？
係囉 扑野溝女果陣就叫自己做大人
有壓力果陣就叫自己小朋友

第一屆dse 中文oral 5**準備報名

其實多咗啲垃圾入去考 拉低條curve咪幾開心

就算係入咗U去考，冇操卷入去咪又係死

完全唔明有乜好驚

有幾可悲 起碼比一大堆人好
有本錢就串得起

我入場考唔係要令你地班濕鳩dse入唔到u
而係要證明白粉波幾咁on9

因為佢哋eq差就笑都唔講得
因為你跑得慢就要人陪你行

第一屆白老鼠 here 果陣又多人考, d媒體又吹到競爭幾大幾大
我都冇乜聽過我果屆d人話要生要死
壓力係人都有架啦, 冷血d講句:頂唔順既早d刷首抽好過啦

抗壓能力咁低，真係唔死都冇用

會唔會考慮報普通話
應該仲好玩

00後真係好撚好撚